全日空日航認更多機師醉駕 日航機師出茅招避檢測

日本航空公司機師執勤時醉酒的情況比預期嚴重，日航及全日空承認過去至少發生32宗機師酒精超標的事件，他們就事件道歉，承諾會改善問題。

日航及全日空周五向國土交通省提交報告，交代最近有機師被揭發執勤時酒精超標的事件。兩家航空公司亦召開記者會向公眾致歉。日航承認共有24宗機師酒精超標的事件，包括來自同集團公司的機師，其中最嚴重者超標2.5倍。全日空在過去5年也有8宗同類事件。

兩家航空公司均表示會致力確保機師自律，嚴守酒精攝取量。全日空計劃向機師分發流動酒精檢測器，日航就會為有醉酒問題的機師提供支援及指導。

日航一名副機師10月28日在英國希斯路機場臨飛前被揭發體內酒精含量超出標準10倍，引起嘩然，副機師被英國當局拘捕。日航在提交的報告中表示，該名機師在進行內部酒精檢測時，並沒有真的向檢測儀器吹氣，蓄意規避，在場負責監察的兩名機長也承認疏失，並未確認副機師是否有正確向儀器吹氣。日航社長赤坂祐二表示︰「發生了絕不允許的事情，對此感到負有責任。」

都係搭番國泰啦

日本都咁

食女飲酒